唔好求其搵個同音就算...最緊要正字

【畀／俾】
畀：主動的情況下使用，如畀錢、畀面、畀利是等。
俾：被動的情況下使用，如俾人打傷，俾人陷害等。

【度／渡】
度：用於時間的觀念，如度假、度日如年、歡度節日。
渡：用於空間的概念，如渡口、渡海水、渡難關。

【須／需】
須：為副詞，後面跟動作，如必須離開、必須走。
需：用法較廣泛，可做動詞和名詞，如需求、需要、不時之需。

【漲／脹】
漲：增高，如水漲船高、漲潮、物價飛漲。
脹：體積膨脹，如豆子泡在水裏脹大了、肚子腫脹、熱脹冷縮等等｡

【分／份】
分：大部分都是用分 ，依字典的規範，意思有（一）名位、職責、權利的限度 ：身分、安分守己、恰如其分｡（二）構成事物的物質或因素：如成分、天分、情分、緣份、分子、知識分子等等。
份：指整體的—部分，如份額、股份、省份、月份 、年份以及作量詞用，如打—份牛工、一個蛋糕分四份、一份報紙等等｡

【刷／擦】
刷：有毛的，如牙刷、刷馬毛等等。
擦：無毛的，如擦字膠、擦鞋仔等等。

【扎／紮】
扎：有拮入、刺入之意，如扎根、扎了一針、在臂上扎字等。
紮：有軍隊屯駐、綑綁的意思，如包紮、駐紮等。

【熟悉／熟識】
熟悉：大部分情况下應該用熟悉，因為兩詞都有「知悉、了解」的意思，如熟悉當地的風土人情、熟悉投資市場、熟悉道路、熟悉某地方等等｡
熟識：用得較少，多數對人，對某某很熟識、少數事物也可用。
例句：他非常熟悉古玩市場，對明清瓷器尤其熟識。

【不齒／不恥】
不齒：用於鄙視，羞與為伍的情况下，如令人不齒，不齒其所為等。
不恥：一般都是錯用，用於成語不恥下問時出現，此處不恥是不以為恥之意｡

【帶／戴】
帶：同作動詞，用於附帶、率領等方面，如下雨帶傘、帶個回信、連說帶笑、有人帶路等｡
戴：同作動詞，穿戴、佩戴之意，如戴手錶、戴眼鏡、戴帽子、披星戴月等｡

希望幫到各位

轉載香港01

次次都係得冰山一角

發現個post 好易沉底